意大利男高音唱「警察衰格」

意大利男高音唱「警察衰格」

意大利男高音Stefano Lodola昨出席罷工集會，高唱「香港警察，仆街衰格」。何頴賢攝

【本報訊】反送中運動爆發至今已逾半年，香港音樂界昨發起一連五日罷工，並在遮打花園舉行首日罷工集會，冀迫使政府回應民意，有近百人參與。有音樂人透露，曾有場地工作人員因警員在場為由，要求表演者取消演奏抗爭歌曲《願榮光歸香港》，慨嘆自我審查如同白色恐怖，嚴重影響香港音樂生態。

罷工音樂人：被禁奏《榮光》

相關新聞：拋「學術研究」歸咎市民

集會晚上7時開始，開始前眾人先默哀一分鐘，悼念抗爭亡魂。大會代表讀出宣言，指香港人這數月深切體會到政府麻木不仁，故有必要升級行動，以罷工長期抗爭，迫使政府回應五大訴求。音樂界本周一至五發起罷工，其間音樂人可以透過義演等方式繼續參與抗爭，「務求有一日能夠同所有香港人一齊奏出無限期三罷的終章」。

香港獨立音樂人、策展人Arnold Fung表示，音樂人在這場運動有獨立角色存在，例如透過《榮光》連結香港人，「香港從來未試過一首歌係咁多人唱過」。但他透露，曾籌備半露天場地表演時，有一對吹色士風的表演團體原定演奏《榮光》，惟突然出現多名防暴警察，場地工作人員立即腰斬表演，「老細話唔好，話唔玩得，一齊起哄就弊」。他呼籲其他界別一同參與罷工，推動大三罷，「做到癱瘓先逼到政府正視」。

多次在集會高唱《榮光》的意大利男高音Stefano Lodola也有出席集會，更以廣東話發言。他指今年特意來香港聲援港人，兩個月前開始學廣東話，音樂有力量可超越語言障礙感染眾人，他更高唱一句「香港警察，仆街衰格，香港亞洲最佳垃圾」，引來現場人士鼓掌歡呼。

■記者李思潁

12.24 和你shop
12.25 SUCK三部曲
12.31 和你拖
2020.1.1 元旦遊行

#聖誕不消費
#中環PePe專門店=人血饅頭

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

無片？

我入到黎

個個集會都聽到佢唱歌

想入黎聽